---
title: 拓扑图
date: 2018-04-07 19:32:20 Sat
modify: 2018-04-07 19:32:20 Sat
tag: [net,basic]
categories: NetWork
author: wmsj100
mail: wmsj100@hotmail.com
---

# 拓扑图

## 概述
- 拓扑学是一种研究与大小和距离无关的几何图形特性的方法
- 网络拓扑结构：由网络节点设备和通信介质通过物理连接所构成的逻辑结构图

## 相关概念
- 节点：一个网络端口，分为“转节点”和“访问节点”
	- 转节点：支持网络的连接，通过通信线路转接和传递信息，如交换机，网关，路由器，防火墙设备的各个端口
	- 访问节点：信息访问的源点和目标点，通常是计算机上的网卡接口；通常所说的共有XX个节点，其实就是在网络中由多少个要配置IP地址的网络端口

- 结点：指一台网络设备，因为它们通常连接了多个节点；计算机网络中的结点又分为链路结点和路由结点，它们分别对应的是网络中的交换机和路由器。

- 链路：俩个节点之间的线路，分为物理链路和逻辑(数据)链路，
	- 前者是实际存在的通信线路，由设备网络端口和传输介质连接实现；
	- 后者指在逻辑上其作用的网络通路，由计算机网络体系结构中的数据链路层标准和协议来实现

- 通路：从发出信息的节点到接收信息的节点之间的一串节点和链路的组合

## 星形拓扑结构

## 混合型拓扑结构
- 常见的是由星型和总线型拓扑结构结合在一起组成的。
